\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\begin{document}
Aenderungen am Schluss zu finden.
\section*{Design Doc $BOGO_{fs}$}
%\begin{figure}[h]
%\includegraphics[width=0.9\textwidth]{drawing.png}
%\caption{rote Pfeile gehen zu Dateien, Schwarze Pfeile zu Directories oder Metadaten. Rot und Gruen sind hier in dem Beispiel Ordner, alles andere Dateien. Das root Verzeichnis hat ein Unterverzeichnis und dort sind die Daten gespeichert. Die Laenge der Balken ist hier nicht representativ fuer die Groesse sondern soll nur darstellen, das Dateien verschiedenen Groessen haben koennen.}
%\end{figure}

\noindent Unser Dateisystem ist vor allem auf leichte und kompakte Persistenz ausgelegt. Deswegen verzichten wir auf ueberschwaengliche Datenstrukturen und setzen auf leicht zu wartende, langsam zu durchsuchende, verkettete Listen. \\
Neben Standardattributen, wie ctime, mtime, Rechten, etc. bestehen unsere Inodes vor allem aus einer Flag (Datei oder Verzeichnis), einem Pointer auf das naechste Element, falls es eines gibt und einen Pointer auf die Datei selbst. Sollte es sich um ein Verzeichnis handeln, wird ein weiterer Pointer auf das erste Element im Unterordner zeigen.\\
Um dieses später persistieren zu koennen, werden die Pointer durch Indizes ersetzt.\\
Unser gesamter Speicherbereich von 4 GiB ist in 3 Felder aufgeteilt: ein Feld fuer die Inodes, ein Feld fuer die Dateien selbst und ein weiteres Feld in dem wir uns merken, welche Bloecke(dazu spaeter mehr) einerseits frei sind und andererseits gelocked sind. \\
\noindent \textbf{Inode Feld}: Dies ist ein Array fixer Groesse, wo alle Inodes gespeichert sind. \\
\noindent \textbf{Datei Feld}: Hier werden alle Daten gespeichert. Dabei wird der Speicherbereich selbst in Bloecke unterteilt. Jeder Datei werden entsprechend viele Bloecke zugeteilt(max. 10 MiB insgesamt). So kann sich eine Datei ueber mehrere Bloecke verteilen, welche nicht zusammenhaengend sein muessen. Ueber die jeweiligen Indizes koennen diese wiedergefunden werden. Mit der genauen Groesse werden wir rumexperimentieren, um zu schauen was fuer $BOGO_{fs}$ am performantesten ist.\\
\noindent \textbf{Free/Lock Feld}: Hier speichern wir in je einem Bitvector welche Bloecke belegt sind und welche Bloecke gerade gelocked sind.\\
Wir haben uns fuer die Bloecke entschieden, da wir so leichter erkennen koennen, welcher Bereich noch frei ist/gelocked ist und ausserdem, falls wir noch Zeit haben, koennen wir Fragmentierungen weitestgehend beheben, indem wir Bloecke tauschen, so dass Dateien moeglichst zusammenhaengend gespeichert sind. Dadurch wird $BOGO_{fs}$ hoffentlich ein bisschen schneller.


\begin{figure}[h]
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{bogofs_UML.png}
	\caption{Kurze Uebersicht ueber unsere Inode Struktur}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{dateisystemUebersicht.png}
	\caption{Eine Übersicht der Belegung des Speichers vom Dateisystem.}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{InodesPointer.png}
	\caption{Eine Übersicht wie die Inodes die Ordnerstruktur repräsentieren.}
\end{figure}


\section*{Aenderungen nach Implementation}
Unser Dateisystem hat sich vom Prinzip her nicht gross veraendert, wir haben einfach unsere Listen implementiert. Leider kamen wir noch nicht soweit, wie wir wollten, so dass auch der Benchmark noch nicht funktioniert.\\\\
Folgende Sachen sind implementiert und funktionsfaehig:
\begin{itemize}
\item Dateisystem initialisieren
\item Ordner erstellen/loeschen, mit beliebiger Verschachtelungstiefe
\item Datei erstellen,öffnen, schliessen
\item Navigieren im System
\item ls
\item Dateisystem komplett nach destroy loeschen
\end{itemize}
Sachen, die noch nicht fehlerfrei sind:
\begin{itemize}
\item Dateien schreiben/lesen
\end{itemize}
Sachen, die noch offen sind:
\begin{itemize}
\item Locking Mechanismus
\item Dateien loeschen
\end{itemize}
Bis zum Abschluss des peristenten Systems wird das implementiert sein, zum Glueck haben wir schon sehr auf Persistenz geachtet, so dass der Teil nicht mehr so schlimm wird.

\end{document}